title: Linux是如何建立的
tags:
  - Linux
id: 201

  
date: 2013-07-10 21:53:36
---

<head>
<link href="https://ssl.daoapp.io/ippotsuko.com/videojs/video-js.css" rel="stylesheet">
<script src="https://ssl.daoapp.io/ippotsuko.com/videojs/video.js"></script>
</head>

<body>
<left><video id="my_video_1" class="video-js vjs-default-skin" controls preload="none" width="685" height="438" data-setup="{}">
<source src="https://ssl.daoapp.io/jianiloli.duapp.com/18653279/2896373533/linux.mp4" type='video/mp4'>
</video></left>

</body>

平臺之爭：Linux vs Windows vs 蘋果系
同宗之爭：Linux vs BSD
桌面之爭：Ubuntu N種桌面 vs MacOS桌面 vs Windows 桌面
版權之爭：自由軟件基金會 GPL證書類 vs Android聯盟 Apache證書/BSD證書類 vs Windows/蘋果閉源世界
開放性之爭：Linux 強制開源 vs Windows、蘋果多數閉源
版本兼容性之爭：Linux 多變 Kernel、API 接口 vs 穩定API接口的Windows、Mac、iOS
驅動程序(版權+開放性+版本兼容性)之爭：Linux 驅動程序老、少、弱 vs Windows 驅動程序新、多、強 vs 蘋果獨家使用
嵌入式跨平臺之爭：Linux 廣泛CPU、設備支持 vs Windows有限支持 vs 蘋果獨家使用
安全性之爭：Linux 極少病毒 vs Windows多病毒 vs Android不少病毒 vs 蘋果極少病毒
費用之爭：Linux 免費 vs Windows 高額費用
市場之爭：Linux 多數用在服務器 vs Windows 多數用在桌面

Linux開源，全世界都在開發
Windows是微軟的，一家掌管
linux面向的是程序員，windows面向的是用戶
linux的使用者更注重高效的性能，而且因爲他使服務器不需要額外的負擔
windows的使用者喜歡便利，沒有windows這樣的圖形系統，就不會有電腦白癡只會玩遊戲卻不會裝遊戲，也不會有去女生宿舍修電腦的好人

我的Linux桌面 是不是很像某水果的？ 哈哈哈
Dock本來也是linux的 只不過被水果拿去發揚光大了
![](https://ssl.daoapp.io/ww2.sinaimg.cn/large/6d9bd6a5gw1e6i44j0e74j21400p0ajr.jpg)
